警突棄巡布袋澳 村民質疑「放人出海」

節錄

警突棄巡布袋澳 村民質疑「放人出海」

■布袋澳自成一角，有村民指有外來艇出入的話「一望就知」。

【本報訊】12名港人逃亡的細節至今眾說紛紜，本報記者日前僱用船家從布袋澳乘快艇出海前往接近水域邊界地區考察。有不願具名的村民透露，在12人出發的8月23日之前，曾有村民目擊他們準備出逃過程，惟區內不時有走私活動，見怪不怪，但意外的是事發後至今，未有見過警方派員入村調查搜證。根據警方放置在村內的巡邏簽更簿顯示，6月及8月竟出現「無警時分」，完全沒有巡邏紀錄。事有湊巧，左報在6月時曾大肆報道指有「暴徒」安排「着草」，有村民質疑有關方面「係咪故意放人出海」。

相關新聞：海上長征六小時 違法船隻一籮籮

事前有人搬燃油

布袋澳村位於清水灣半島的南部，三面環山，自成一角，由於地形像一個布袋，海灣只有北方接連大海，故非常平靜。每天早上6時後，均有多名上年紀村民從村內碼頭落海「游早水」，但他們都對是否有目擊8.23事發經過不願多談。有村民透露，事前村內有人目睹相信是準備逃亡的過程，「佢哋喺1號碼頭走，村裏面有啲乜艇大家見慣知道晒，嗰日有隻生埗艇，一望就知啦，仲見到佢哋搬啲油落船。」村民又指，涉事快艇裝有兩個船尾機，每個價格約10萬元左右，連同船身，料該船需要花費30萬元購入。

不過，該村民表示，由於不時有釣魚及潛水人士從布袋澳租船出海，故大家對陌生人在村內出現早見怪不怪，而且布袋澳向來是走私活動熱門地點之一，甚至曾有偷渡來港人蛇在該處上岸，故村民多抱「你唔搞人，佢唔會搞你」心態應對。村民指他們對事件曝光後，警方未有特別增加巡邏感到意外，稱警未有派員入村調查或向村民查問。

本報記者發現，警方在村內天后廟旁設置了巡邏簽更簿，但翻查發現整個6月份及8月份，均沒有任何警員的巡邏簽到紀錄，。。。。。。。。。。。

■布袋澳村內警方更表顯示8月無巡邏簽到紀錄。